Ilmusiwad Alliku walla kohtusse Johannes Marki Oisost ja Juhan Bachmann Alliku Tännaselma külast mõlemad kohtule tuntud ja palusiwad järgmist lepingud kirja panna:
Juhan Bachmann on Johannes Markile sada kaheksa kümmend rubla /180/ wõlgu ja paneb selle eest kõik oma liikuw warandus pandiks nimelt 2 lehma			60 rub		2 hobust			50 "		1 wanker			25 "		1 saan			20 "		5 lammast			10 "		1 lina masin			5  "		üks suur sahk ja teised põlluriistad wartega ?			10 "		Ülepea			180 rubla		
Kui Johannes Marki seda raha tahab kätte saada siis peab tema kuus kuud ette kuulutama. Juhan Bachmann kohustab ennast eelnimetud asjad ja loomad alalhoida ja 
